---
title: 腾讯云开发者实验室（beta）——《搭建 Hadoop 伪分布式环境》
date: 2017-8-22 15:44:31
tags:
  - Hadoop
  - java
count: 1
os: 0
os_1: 10.0.15063 Pro
browser: 0
browser_0: 61.0.3153.0 Dev
place: 家
key: 21
---
    emmm……
<!-- more -->
## 0x00.前言
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822154210.jpg!webp)
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822154406.jpg!webp)
## 0x01.引用
### 1.0 教程环境和说明
软硬件环境
- CentOS 7.2 64位
- OpenJDK-1.7
- Hadoop-2.7.1

![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822154804.jpg!webp)
### 1.1 关于本教程的说明
云实验室云主机自动使用`root`账户登录系统，因此本教程中所有的操作都是以`root`用户来执行的。若要在自己的云主机上进行本教程的实验，为了系统安全，建议新建一个账户登录后再进行后续操作。
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822155020.jpg!webp)
### 2.0 安装`SSH`客户端
### 2.1 安装`SSH`
安装`SSH`：
`sudo yum install openssh-clients openssh-server`
安装完成后，可以使用下面命令进行测试：
`ssh localhost`
输入`root`账户的密码，如果可以正常登录，则说明`SSH`安装没有问题。测试正常后使用`exit`命令退出`ssh`。
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822155410.jpg!webp)

### 3.0 安装`JAVA`环境
### 3.1 安装`JDK`
使用`yum`来安装`1.7`版本`OpenJDK`：
`sudo yum install java-1.7.0-openjdk java-1.7.0-openjdk-devel`
安装完成后，输入`java`和`javac`命令，如果能输出对应的命令帮助，则表明`jdk`已正确安装。
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822155707.jpg!webp)
### 3.2 配置`JAVA`环境变量
执行命令:
编辑`~/.bashrc`，在结尾追加：
`export JAVA_HOME=/usr/lib/jvm/java-1.7.0-openjdk`
保存文件后执行下面命令使`JAVA_HOME`环境变量生效:
`source ~/.bashrc`
为了检测系统中`JAVA`环境是否已经正确配置并生效，可以分别执行下面命令:
`java -version`
`$JAVA_HOME/bin/java -version`
若两条命令输出的结果一致，且都为我们前面安装的`openjdk-1.7.0`的版本，则表明`JDK`环境已经正确安装并配置。
```
[root@VM_36_253_centos ~]# java -version
java version "1.7.0_141"
OpenJDK Runtime Environment (rhel-2.6.10.1.el7_3-x86_64 u141-b02)
OpenJDK 64-Bit Server VM (build 24.141-b02, mixed mode)
[root@VM_36_253_centos ~]# $JAVA_HOME/bin/java -version
java version "1.7.0_141"
OpenJDK Runtime Environment (rhel-2.6.10.1.el7_3-x86_64 u141-b02)
OpenJDK 64-Bit Server VM (build 24.141-b02, mixed mode)
```
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822155847.jpg!webp)

### 4.0 安装`Hadoop`
### 4.1 下载`Hadoop`
本教程使用`hadoop-2.7.1`版本，使用`wget`工具在线下载：
`wget http://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/apache/hadoop/common/hadoop-2.7.1/hadoop-2.7.1.tar.gz`
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822160101.jpg!webp)
### 4.2 安装`Hadoop`
将`Hadoop`安装到`/usr/local`目录下:
`tar -zxf hadoop-2.7.1.tar.gz -C /usr/local`
对安装的目录进行重命名，便于后续操作方便:
`cd /usr/local`
`mv ./hadoop-2.7.1/ ./hadoop`
检查`Hadoop`是否已经正确安装:
`/usr/local/hadoop/bin/hadoop version`
如果成功输出`hadoop`的版本信息，表明`hadoop`已经成功安装。
```
[root@VM_36_253_centos local]# /usr/local/hadoop/bin/hadoop version
Hadoop 2.7.1
Subversion https://git-wip-us.apache.org/repos/asf/hadoop.git -r 15ecc87ccf4a0228f35af08fc56de536e6ce657a
Compiled by jenkins on 2015-06-29T06:04Z
Compiled with protoc 2.5.0
From source with checksum fc0a1a23fc1868e4d5ee7fa2b28a58a
This command was run using /usr/local/hadoop/share/hadoop/common/hadoop-common-2.7.1.jar
```
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822160225.jpg!webp)

### 5.0 `Hadoop`伪分布式环境配置
`Hadoop`伪分布式模式使用多个守护线程模拟分布的伪分布运行模式。
### 5.1 设置`Hadoop`的环境变量
编辑`~/.bashrc`，在结尾追加如下内容：
```
export HADOOP_HOME=/usr/local/hadoop
export HADOOP_INSTALL=$HADOOP_HOME
export HADOOP_MAPRED_HOME=$HADOOP_HOME
export HADOOP_COMMON_HOME=$HADOOP_HOME
export HADOOP_HDFS_HOME=$HADOOP_HOME
export YARN_HOME=$HADOOP_HOME
export HADOOP_COMMON_LIB_NATIVE_DIR=$HADOOP_HOME/lib/native
export PATH=$PATH:$HADOOP_HOME/sbin:$HADOOP_HOME/bin
```
使`Hadoop`环境变量配置生效:
`source ~/.bashrc`
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822160443.jpg!webp)
### 5.2 修改 Hadoop 的配置文件
`Hadoop`的配置文件位于安装目录的`/etc/hadoop`目录下，在本教程中即位于`/url/local/hadoop/etc/hadoop`目录下，需要修改的配置文件为如下两个:
`/usr/local/hadoop/etc/hadoop/core-site.xml`
`/usr/local/hadoop/etc/hadoop/hdfs-site.xml`
编辑`core-site.xml`，修改`<configuration></configuration>`节点的内容为如下所示：
```
<configuration>
    <property>
        <name>hadoop.tmp.dir</name>
        <value>file:/usr/local/hadoop/tmp</value>
        <description>location to store temporary files</description>
    </property>
    <property>
        <name>fs.defaultFS</name>
        <value>hdfs://localhost:9000</value>
    </property>
</configuration>
```
同理，编辑`hdfs-site.xml`，修改`<configuration></configuration>`节点的内容为如下所示：
```
<configuration>
    <property>
        <name>dfs.replication</name>
        <value>1</value>
    </property>
    <property>
        <name>dfs.namenode.name.dir</name>
        <value>file:/usr/local/hadoop/tmp/dfs/name</value>
    </property>
    <property>
        <name>dfs.datanode.data.dir</name>
        <value>file:/usr/local/hadoop/tmp/dfs/data</value>
    </property>
</configuration>
```
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822160726.jpg!webp)
### 5.3 格式化`NameNode`
格式化`NameNode`:
`/usr/local/hadoop/bin/hdfs namenode -format`
在输出信息中看到如下信息，则表示格式化成功:
```
Storage directory /usr/local/hadoop/tmp/dfs/name has been successfully formatted.
Exiting with status 0
```
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822160837.jpg!webp)

### 5.4 启动`NameNode`和`DataNode`守护进程
启动`NameNode`和`DataNode`进程:
`/usr/local/hadoop/sbin/start-dfs.sh`
执行过程中会提示输入用户密码，输入`root`用户密码即可。另外，启动时`ssh`会显示警告提示是否继续连接，输入`yes`即可。
> 实测启动时需输入三次密码

检查`NameNode`和`DataNode`是否正常启动:
`jps`
如果`NameNode`和`DataNode`已经正常启动，会显示`NameNode`、`DataNode`和`SecondaryNameNode`的进程信息:
```
[hadoop@VM_80_152_centos ~]$ jps
3689 SecondaryNameNode
3520 DataNode
3800 Jps
3393 NameNode
```
```
[root@VM_36_253_centos local]# /usr/local/hadoop/sbin/start-dfs.sh
17/08/22 16:11:04 WARN util.NativeCodeLoader: Unable to load native-hadoop library for y
our platform... using builtin-java classes where applicable
Starting namenodes on [localhost]
root@localhost's password:localhost: starting namenode, logging to /usr/local/hadoop/logs/hadoop-root-namenode-VM_
36_253_centos.outroot@localhost's password:
localhost: starting datanode, logging to /usr/local/hadoop/logs/hadoop-root-datanode-VM_36_253_centos.out
Starting secondary namenodes [0.0.0.0]
The authenticity of host '0.0.0.0 (0.0.0.0)' can't be established.
ECDSA key fingerprint is 22:49:b2:5c:7c:8f:73:56:89:29:8a:bd:56:49:74:66.
Are you sure you want to continue connecting (yes/no)? yes
0.0.0.0: Warning: Permanently added '0.0.0.0' (ECDSA) to the list of known hosts.
root@0.0.0.0's password:
0.0.0.0: starting secondarynamenode, logging to /usr/local/hadoop/logs/hadoop-root-secondarynamenode-VM_36_253_centos.out
17/08/22 16:11:46 WARN util.NativeCodeLoader: Unable to load native-hadoop library for y
our platform... using builtin-java classes where applicable
[root@VM_36_253_centos local]# jps
3355 SecondaryNameNode
3472 Jps
3051 NameNode
3191 DataNode
```
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822161210.jpg!webp)

### 6.0 运行`Hadoop`伪分布式实例
`Hadoop`自带了丰富的例子，包括`wordcount`、`grep`、`sort` 等。下面我们将以`grep`例子为教程，输入一批文件，从中筛选出符合正则表达式`dfs[a-z.]+`的单词并统计出现的次数。
### 6.1 查看`Hadoop`自带的例子
`Hadoop`附带了丰富的例子, 执行下面命令可以查看：
`cd /usr/local/hadoop`
`./bin/hadoop jar ./share/hadoop/mapreduce/hadoop-mapreduce-examples-2.7.1.jar`
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822161333.jpg!webp)
```
An example program must be given as the first argument.
Valid program names are:
  aggregatewordcount: An Aggregate based map/reduce program that counts the words in the
 input files.
  aggregatewordhist: An Aggregate based map/reduce program that computes the histogram o
f the words in the input files.
  bbp: A map/reduce program that uses Bailey-Borwein-Plouffe to compute exact digits of
Pi.
  dbcount: An example job that count the pageview counts from a database.
  distbbp: A map/reduce program that uses a BBP-type formula to compute exact bits of Pi.
  grep: A map/reduce program that counts the matches of a regex in the input.
  join: A job that effects a join over sorted, equally partitioned datasets
  multifilewc: A job that counts words from several files.
  pentomino: A map/reduce tile laying program to find solutions to pentomino problems.
  pi: A map/reduce program that estimates Pi using a quasi-Monte Carlo method.
  randomtextwriter: A map/reduce program that writes 10GB of random textual data per node.
  randomwriter: A map/reduce program that writes 10GB of random data per node.
  secondarysort: An example defining a secondary sort to the reduce.
  sort: A map/reduce program that sorts the data written by the random writer.
  sudoku: A sudoku solver.
  teragen: Generate data for the terasort
  terasort: Run the terasort
  teravalidate: Checking results of terasort
  wordcount: A map/reduce program that counts the words in the input files.
  wordmean: A map/reduce program that counts the average length of the words in the input files.
  wordmedian: A map/reduce program that counts the median length of the words in the input files.
  wordstandarddeviation: A map/reduce program that counts the standard deviation of thelength of the words in the input files.
```

### 6.2 在 HDFS 中创建用户目录
在 HDFS 中创建用户目录 hadoop：
`/usr/local/hadoop/bin/hdfs dfs -mkdir -p /user/hadoop`
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822161635.jpg!webp)
```
[root@VM_36_253_centos hadoop]# /usr/local/hadoop/bin/hdfs dfs -mkdir -p /user/hadoop
17/08/22 16:15:54 WARN util.NativeCodeLoader: Unable to load native-hadoop library for your platform... using builtin-java classes where applicable
[root@VM_36_253_centos hadoop]# /usr/local/hadoop/bin/hdfs dfs -mkdir -p /user/hadoop
17/08/22 16:16:10 WARN util.NativeCodeLoader: Unable to load native-hadoop library for your platform... using builtin-java classes where applicable
```
这就很尴尬了……

### 6.3 准备实验数据
本教程中，我们将以`Hadoop`所有的`xml`配置文件作为输入数据来完成实验。执行下面命令在`HDFS`中新建一个`input`文件夹并将 `hadoop`配置文件上传到该文件夹下：
```
cd /usr/local/hadoop
./bin/hdfs dfs -mkdir /user/hadoop/input
./bin/hdfs dfs -put ./etc/hadoop/*.xml /user/hadoop/input
```
使用下面命令可以查看刚刚上传到`HDFS`的文件:
`/usr/local/hadoop/bin/hdfs dfs -ls /user/hadoop/input`
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822161934.jpg!webp)
emmm……翻车了
```
[root@VM_36_253_centos hadoop]# ./bin/hdfs dfs -mkdir /user/hadoop/input
17/08/22 16:18:23 WARN util.NativeCodeLoader: Unable to load native-hadoop library for your platform... using builtin-java classes where applicable
[root@VM_36_253_centos hadoop]# ./bin/hdfs dfs -put ./etc/hadoop/*.xml /user/hadoop/input
17/08/22 16:18:28 WARN util.NativeCodeLoader: Unable to load native-hadoop library for your platform... using builtin-java classes where applicable
```
### 6.4 运行实验
运行实验:
`cd /usr/local/hadoop`
`./bin/hadoop jar ./share/hadoop/mapreduce/hadoop-mapreduce-examples-2.7.1.jar grep /user/hadoop/input /user/hadoop/output 'dfs[a-z.]+'`
上述命令以`HDFS`文件系统中的`input`为输入数据来运行`Hadoop`自带的`grep`程序，提取其中符合正则表达式`dfs[a-z.]+`的数据并进行次数统计，将结果输出到`HDFS`文件系统的`output`文件夹下。
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822162129.jpg!webp)
提醒，下方~~**高能**（误）~~版面较长……
```
[root@VM_36_253_centos hadoop]# cd /usr/local/hadoop
[root@VM_36_253_centos hadoop]# ./bin/hadoop jar ./share/hadoop/mapreduce/hadoop-mapreduce-examples-2.7.1.jar grep /user/hadoop/input /user/hadoop/output 'dfs[a-z.]+'
17/08/22 16:20:38 WARN util.NativeCodeLoader: Unable to load native-hadoop library for your platform... using builtin-java classes where applicable
17/08/22 16:20:39 INFO Configuration.deprecation: session.id is deprecated. Instead, use dfs.metrics.session-id
17/08/22 16:20:39 INFO jvm.JvmMetrics: Initializing JVM Metrics with processName=JobTracker, sessionId=
17/08/22 16:20:39 INFO input.FileInputFormat: Total input paths to process : 8
17/08/22 16:20:39 INFO mapreduce.JobSubmitter: number of splits:8
17/08/22 16:20:40 INFO mapreduce.JobSubmitter: Submitting tokens for job: job_local598548963_0001
17/08/22 16:20:41 INFO mapreduce.Job: The url to track the job: http://localhost:8080/
17/08/22 16:20:41 INFO mapreduce.Job: Running job: job_local598548963_0001
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.LocalJobRunner: OutputCommitter set in config null
17/08/22 16:20:41 INFO output.FileOutputCommitter: File Output Committer Algorithm version is 1
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.LocalJobRunner: OutputCommitter is org.apache.hadoop.mapreduce.lib.output.FileOutputCommitter
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.LocalJobRunner: Waiting for map tasks
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.LocalJobRunner: Starting task: attempt_local598548963_0001_m_000000_0
17/08/22 16:20:41 INFO output.FileOutputCommitter: File Output Committer Algorithm version is 1
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.Task:  Using ResourceCalculatorProcessTree : [ ]
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: Processing split: hdfs://localhost:9000/user/hadoop/input/hadoop-policy.xml:0+9683
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: (EQUATOR) 0 kvi 26214396(104857584)
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: mapreduce.task.io.sort.mb: 100
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: soft limit at 83886080
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: bufstart = 0; bufvoid = 104857600
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: kvstart = 26214396; length = 6553600
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: Map output collector class = org.apache.hadoop.mapred.MapTask$MapOutputBuffer
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.LocalJobRunner:
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: Starting flush of map output
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: Spilling map output
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: bufstart = 0; bufend = 17; bufvoid = 104857600
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: kvstart = 26214396(104857584); kvend = 26214396(104857584); length = 1/6553600
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: Finished spill 0
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.Task: Task:attempt_local598548963_0001_m_000000_0 is done. And is in the process of committing
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.LocalJobRunner: map
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.Task: Task 'attempt_local598548963_0001_m_000000_0' done.
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.LocalJobRunner: Finishing task: attempt_local598548963_0001_m_000000_0
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.LocalJobRunner: Starting task: attempt_local598548963_0001_m_000001_0
17/08/22 16:20:41 INFO output.FileOutputCommitter: File Output Committer Algorithm version is 1
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.Task:  Using ResourceCalculatorProcessTree : [ ]
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: Processing split: hdfs://localhost:9000/user/hadoop/input/kms-site.xml:0+5511
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: (EQUATOR) 0 kvi 26214396(104857584)
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: mapreduce.task.io.sort.mb: 100
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: soft limit at 83886080
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: bufstart = 0; bufvoid = 104857600
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: kvstart = 26214396; length = 6553600
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: Map output collector class = org.apache.hadoop.mapred.MapTask$MapOutputBuffer
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.LocalJobRunner:
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: Starting flush of map output
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.Task: Task:attempt_local598548963_0001_m_000001_0 is done. And is in the process of committing
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.LocalJobRunner: map
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.Task: Task 'attempt_local598548963_0001_m_000001_0' done.
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.LocalJobRunner: Finishing task: attempt_local598548963_0001_m_000001_0
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.LocalJobRunner: Starting task: attempt_local598548963_0001_m_000002_0
17/08/22 16:20:41 INFO output.FileOutputCommitter: File Output Committer Algorithm version is 1
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.Task:  Using ResourceCalculatorProcessTree : [ ]
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: Processing split: hdfs://localhost:9000/user/hadoop/input/capacity-scheduler.xml:0+4436
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: (EQUATOR) 0 kvi 26214396(104857584)
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: mapreduce.task.io.sort.mb: 100
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: soft limit at 83886080
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: bufstart = 0; bufvoid = 104857600
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: kvstart = 26214396; length = 6553600
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: Map output collector class = org.apache.hadoop.mapred.MapTask$MapOutputBuffer
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.LocalJobRunner:
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: Starting flush of map output
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.Task: Task:attempt_local598548963_0001_m_000002_0 is done. And is in the process of committing
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.LocalJobRunner: map
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.Task: Task 'attempt_local598548963_0001_m_000002_0' done.
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.LocalJobRunner: Finishing task: attempt_local598548963_0001_m_000002_0
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.LocalJobRunner: Starting task: attempt_local598548963_0001_m_000003_0
17/08/22 16:20:41 INFO output.FileOutputCommitter: File Output Committer Algorithm version is 1
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.Task:  Using ResourceCalculatorProcessTree : [ ]
17/08/22 16:20:41 INFO mapred.MapTask: Processing split: hdfs://localhost:9000/user/hadoop/input/kms-acls.xml:0+3518
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: (EQUATOR) 0 kvi 26214396(104857584)
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: mapreduce.task.io.sort.mb: 100
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: soft limit at 83886080
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: bufstart = 0; bufvoid = 104857600
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: kvstart = 26214396; length = 6553600
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: Map output collector class = org.apache.hadoop.mapred.MapTask$MapOutputBuffer
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner:
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: Starting flush of map output
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.Task: Task:attempt_local598548963_0001_m_000003_0 is done. And is in the process of committing
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner: map
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.Task: Task 'attempt_local598548963_0001_m_000003_0' done.
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner: Finishing task: attempt_local598548963_0001_m_000003_0
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner: Starting task: attempt_local598548963_0001_m_000004_0
17/08/22 16:20:42 INFO output.FileOutputCommitter: File Output Committer Algorithm version is 1
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.Task:  Using ResourceCalculatorProcessTree : [ ]
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: Processing split: hdfs://localhost:9000/user/hadoop/input/hdfs-site.xml:0+1133
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: (EQUATOR) 0 kvi 26214396(104857584)
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: mapreduce.task.io.sort.mb: 100
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: soft limit at 83886080
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: bufstart = 0; bufvoid = 104857600
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: kvstart = 26214396; length = 6553600
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: Map output collector class = org.apache.hadoop.mapred.MapTask$MapOutputBuffer
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner:
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: Starting flush of map output
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: Spilling map output
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: bufstart = 0; bufend = 84; bufvoid = 104857600
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: kvstart = 26214396(104857584); kvend = 26214388(104857552); length = 9/6553600
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: Finished spill 0
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.Task: Task:attempt_local598548963_0001_m_000004_0 is done. And is in the process of committing
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner: map
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.Task: Task 'attempt_local598548963_0001_m_000004_0' done.
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner: Finishing task: attempt_local598548963_0001_m_000004_0
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner: Starting task: attempt_local598548963_0001_m_000005_0
17/08/22 16:20:42 INFO output.FileOutputCommitter: File Output Committer Algorithm version is 1
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.Task:  Using ResourceCalculatorProcessTree : [ ]
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: Processing split: hdfs://localhost:9000/user/hadoop/input/core-site.xml:0+1070
17/08/22 16:20:42 INFO mapreduce.Job: Job job_local598548963_0001 running in uber mode : false
17/08/22 16:20:42 INFO mapreduce.Job:  map 100% reduce 0%
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: (EQUATOR) 0 kvi 26214396(104857584)
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: mapreduce.task.io.sort.mb: 100
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: soft limit at 83886080
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: bufstart = 0; bufvoid = 104857600
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: kvstart = 26214396; length = 6553600
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: Map output collector class = org.apache.hadoop.mapred.MapTask$MapOutputBuffer
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner:
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: Starting flush of map output
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.Task: Task:attempt_local598548963_0001_m_000005_0 is done. And is in the process of committing
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner: map
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.Task: Task 'attempt_local598548963_0001_m_000005_0' done.
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner: Finishing task: attempt_local598548963_0001_m_000005_0
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner: Starting task: attempt_local598548963_0001_m_000006_0
17/08/22 16:20:42 INFO output.FileOutputCommitter: File Output Committer Algorithm version is 1
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.Task:  Using ResourceCalculatorProcessTree : [ ]
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: Processing split: hdfs://localhost:9000/user/hadoop/input/yarn-site.xml:0+690
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: (EQUATOR) 0 kvi 26214396(104857584)
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: mapreduce.task.io.sort.mb: 100
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: soft limit at 83886080
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: bufstart = 0; bufvoid = 104857600
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: kvstart = 26214396; length = 6553600
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: Map output collector class = org.apache.hadoop.mapred.MapTask$MapOutputBuffer
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner:
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: Starting flush of map output
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.Task: Task:attempt_local598548963_0001_m_000006_0 is done. And is in the process of committing
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner: map
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.Task: Task 'attempt_local598548963_0001_m_000006_0' done.
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner: Finishing task: attempt_local598548963_0001_m_000006_0
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner: Starting task: attempt_local598548963_0001_m_000007_0
17/08/22 16:20:42 INFO output.FileOutputCommitter: File Output Committer Algorithm version is 1
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.Task:  Using ResourceCalculatorProcessTree : [ ]
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: Processing split: hdfs://localhost:9000/user/hadoop/input/httpfs-site.xml:0+620
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: (EQUATOR) 0 kvi 26214396(104857584)
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: mapreduce.task.io.sort.mb: 100
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: soft limit at 83886080
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: bufstart = 0; bufvoid = 104857600
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: kvstart = 26214396; length = 6553600
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: Map output collector class = org.apache.hadoop.mapred.MapTask$MapOutputBuffer
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner:
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.MapTask: Starting flush of map output
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.Task: Task:attempt_local598548963_0001_m_000007_0 is done. And is in the process of committing
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner: map
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.Task: Task 'attempt_local598548963_0001_m_000007_0' done.
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner: Finishing task: attempt_local598548963_0001_m_000007_0
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner: map task executor complete.
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner: Waiting for reduce tasks
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner: Starting task: attempt_local598548963_0001_r_000000_0
17/08/22 16:20:42 INFO output.FileOutputCommitter: File Output Committer Algorithm version is 1
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.Task:  Using ResourceCalculatorProcessTree : [ ]
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.ReduceTask: Using ShuffleConsumerPlugin: org.apache.hadoop.mapreduce.task.reduce.Shuffle@4d998798
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.MergeManagerImpl: MergerManager: memoryLimit=363285696, maxSingleShuffleLimit=90821424, mergeThreshold=239768576, ioSortFactor=10, memToMemMergeOutputsThreshold=10
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.EventFetcher: attempt_local598548963_0001_r_000000_0 Thread started: EventFetcher for fetching Map Completion Events
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.LocalFetcher: localfetcher#1 about to shuffle output of map attempt_local598548963_0001_m_000001_0 decomp: 2 len: 6 to MEMORY
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.InMemoryMapOutput: Read 2 bytes from map-output for attempt_local598548963_0001_m_000001_0
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.MergeManagerImpl: closeInMemoryFile -> map-output of size: 2, inMemoryMapOutputs.size() -> 1, commitMemory -> 0, usedMemory ->2
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.LocalFetcher: localfetcher#1 about to shuffle output of map attempt_local598548963_0001_m_000002_0 decomp: 2 len: 6 to MEMORY
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.InMemoryMapOutput: Read 2 bytes from map-output for attempt_local598548963_0001_m_000002_0
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.MergeManagerImpl: closeInMemoryFile -> map-output of size: 2, inMemoryMapOutputs.size() -> 2, commitMemory -> 2, usedMemory ->4
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.LocalFetcher: localfetcher#1 about to shuffle output of map attempt_local598548963_0001_m_000005_0 decomp: 2 len: 6 to MEMORY
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.InMemoryMapOutput: Read 2 bytes from map-output for attempt_local598548963_0001_m_000005_0
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.MergeManagerImpl: closeInMemoryFile -> map-output of size: 2, inMemoryMapOutputs.size() -> 3, commitMemory -> 4, usedMemory ->6
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.LocalFetcher: localfetcher#1 about to shuffle output of map attempt_local598548963_0001_m_000003_0 decomp: 2 len: 6 to MEMORY
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.InMemoryMapOutput: Read 2 bytes from map-output for attempt_local598548963_0001_m_000003_0
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.MergeManagerImpl: closeInMemoryFile -> map-output of size: 2, inMemoryMapOutputs.size() -> 4, commitMemory -> 6, usedMemory ->8
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.LocalFetcher: localfetcher#1 about to shuffle output of map attempt_local598548963_0001_m_000006_0 decomp: 2 len: 6 to MEMORY
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.InMemoryMapOutput: Read 2 bytes from map-output for attempt_local598548963_0001_m_000006_0
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.MergeManagerImpl: closeInMemoryFile -> map-output of size: 2, inMemoryMapOutputs.size() -> 5, commitMemory -> 8, usedMemory ->10
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.LocalFetcher: localfetcher#1 about to shuffle output of map attempt_local598548963_0001_m_000000_0 decomp: 21 len: 25 to MEMORY
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.InMemoryMapOutput: Read 21 bytes from map-output for attempt_local598548963_0001_m_000000_0
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.MergeManagerImpl: closeInMemoryFile -> map-output of size: 21, inMemoryMapOutputs.size() -> 6, commitMemory -> 10, usedMemory ->31
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.LocalFetcher: localfetcher#1 about to shuffle output of map attempt_local598548963_0001_m_000007_0 decomp: 2 len: 6 to MEMORY
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.InMemoryMapOutput: Read 2 bytes from map-output for attempt_local598548963_0001_m_000007_0
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.MergeManagerImpl: closeInMemoryFile -> map-output of size: 2, inMemoryMapOutputs.size() -> 7, commitMemory -> 31, usedMemory ->33
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.LocalFetcher: localfetcher#1 about to shuffle output of map attempt_local598548963_0001_m_000004_0 decomp: 92 len: 96 to MEMORY
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.InMemoryMapOutput: Read 92 bytes from map-output for attempt_local598548963_0001_m_000004_0
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.MergeManagerImpl: closeInMemoryFile -> map-output of size: 92, inMemoryMapOutputs.size() -> 8, commitMemory -> 33, usedMemory ->125
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.EventFetcher: EventFetcher is interrupted.. Returning
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner: 8 / 8 copied.
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.MergeManagerImpl: finalMerge called with 8 in-memory map-outputs and 0 on-disk map-outputs
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.Merger: Merging 8 sorted segments
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.Merger: Down to the last merge-pass, with 2 segments leftof total size: 78 bytes
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.MergeManagerImpl: Merged 8 segments, 125 bytes to disk tosatisfy reduce memory limit
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.MergeManagerImpl: Merging 1 files, 115 bytes from disk
17/08/22 16:20:42 INFO reduce.MergeManagerImpl: Merging 0 segments, 0 bytes from memoryinto reduce
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.Merger: Merging 1 sorted segments
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.Merger: Down to the last merge-pass, with 1 segments leftof total size: 87 bytes
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner: 8 / 8 copied.
17/08/22 16:20:42 INFO Configuration.deprecation: mapred.skip.on is deprecated. Instead, use mapreduce.job.skiprecords
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.Task: Task:attempt_local598548963_0001_r_000000_0 is done. And is in the process of committing
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner: 8 / 8 copied.
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.Task: Task attempt_local598548963_0001_r_000000_0 is allowed to commit now
17/08/22 16:20:42 INFO output.FileOutputCommitter: Saved output of task 'attempt_local598548963_0001_r_000000_0' to hdfs://localhost:9000/user/root/grep-temp-1006666638/_temporary/0/task_local598548963_0001_r_000000
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner: reduce > reduce
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.Task: Task 'attempt_local598548963_0001_r_000000_0' done.
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner: Finishing task: attempt_local598548963_0001_r_000000_0
17/08/22 16:20:42 INFO mapred.LocalJobRunner: reduce task executor complete.
17/08/22 16:20:43 INFO mapreduce.Job:  map 100% reduce 100%
17/08/22 16:20:43 INFO mapreduce.Job: Job job_local598548963_0001 completed successfully
17/08/22 16:20:43 INFO mapreduce.Job: Counters: 35
        File System Counters
                FILE: Number of bytes read=2501359
                FILE: Number of bytes written=4984808
                FILE: Number of read operations=0
                FILE: Number of large read operations=0
                FILE: Number of write operations=0
                HDFS: Number of bytes read=196650
                HDFS: Number of bytes written=219
                HDFS: Number of read operations=118
                HDFS: Number of large read operations=0
                HDFS: Number of write operations=11
        Map-Reduce Framework
                Map input records=765
                Map output records=4
                Map output bytes=101
                Map output materialized bytes=157
                Input split bytes=957
                Combine input records=4
                Combine output records=4
                Reduce input groups=4
                Reduce shuffle bytes=157
                Reduce input records=4
                Reduce output records=4
                Spilled Records=8
                Shuffled Maps =8
                Failed Shuffles=0
                Merged Map outputs=8
                GC time elapsed (ms)=318
                Total committed heap usage (bytes)=1380876288
        Shuffle Errors
                BAD_ID=0
                CONNECTION=0
                IO_ERROR=0
                WRONG_LENGTH=0
                WRONG_MAP=0
                WRONG_REDUCE=0
        File Input Format Counters
                Bytes Read=26661
        File Output Format Counters
                Bytes Written=219
17/08/22 16:20:43 INFO jvm.JvmMetrics: Cannot initialize JVM Metrics with processName=JobTracker, sessionId= - already initialized
17/08/22 16:20:43 INFO input.FileInputFormat: Total input paths to process : 1
17/08/22 16:20:43 INFO mapreduce.JobSubmitter: number of splits:1
17/08/22 16:20:43 INFO mapreduce.JobSubmitter: Submitting tokens for job: job_local992066578_0002
17/08/22 16:20:43 INFO mapreduce.Job: The url to track the job: http://localhost:8080/
17/08/22 16:20:43 INFO mapreduce.Job: Running job: job_local992066578_0002
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.LocalJobRunner: OutputCommitter set in config null
17/08/22 16:20:43 INFO output.FileOutputCommitter: File Output Committer Algorithm version is 1
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.LocalJobRunner: OutputCommitter is org.apache.hadoop.mapreduce.lib.output.FileOutputCommitter
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.LocalJobRunner: Waiting for map tasks
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.LocalJobRunner: Starting task: attempt_local992066578_0002_m_000000_0
17/08/22 16:20:43 INFO output.FileOutputCommitter: File Output Committer Algorithm version is 1
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.Task:  Using ResourceCalculatorProcessTree : [ ]
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.MapTask: Processing split: hdfs://localhost:9000/user/root/grep-temp-1006666638/part-r-00000:0+219
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.MapTask: (EQUATOR) 0 kvi 26214396(104857584)
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.MapTask: mapreduce.task.io.sort.mb: 100
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.MapTask: soft limit at 83886080
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.MapTask: bufstart = 0; bufvoid = 104857600
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.MapTask: kvstart = 26214396; length = 6553600
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.MapTask: Map output collector class = org.apache.hadoop.mapred.MapTask$MapOutputBuffer
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.LocalJobRunner:
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.MapTask: Starting flush of map output
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.MapTask: Spilling map output
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.MapTask: bufstart = 0; bufend = 101; bufvoid = 104857600
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.MapTask: kvstart = 26214396(104857584); kvend = 26214384(104857536); length = 13/6553600
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.MapTask: Finished spill 0
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.Task: Task:attempt_local992066578_0002_m_000000_0 is done. And is in the process of committing
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.LocalJobRunner: map
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.Task: Task 'attempt_local992066578_0002_m_000000_0' done.
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.LocalJobRunner: Finishing task: attempt_local992066578_0002_m_000000_0
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.LocalJobRunner: map task executor complete.
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.LocalJobRunner: Waiting for reduce tasks
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.LocalJobRunner: Starting task: attempt_local992066578_0002_r_000000_0
17/08/22 16:20:43 INFO output.FileOutputCommitter: File Output Committer Algorithm version is 1
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.Task:  Using ResourceCalculatorProcessTree : [ ]
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.ReduceTask: Using ShuffleConsumerPlugin: org.apache.hadoop.mapreduce.task.reduce.Shuffle@5eeb4365
17/08/22 16:20:43 INFO reduce.MergeManagerImpl: MergerManager: memoryLimit=363285696, maxSingleShuffleLimit=90821424, mergeThreshold=239768576, ioSortFactor=10, memToMemMergeOutputsThreshold=10
17/08/22 16:20:43 INFO reduce.EventFetcher: attempt_local992066578_0002_r_000000_0 Thread started: EventFetcher for fetching Map Completion Events
17/08/22 16:20:43 INFO reduce.LocalFetcher: localfetcher#2 about to shuffle output of map attempt_local992066578_0002_m_000000_0 decomp: 111 len: 115 to MEMORY
17/08/22 16:20:43 INFO reduce.InMemoryMapOutput: Read 111 bytes from map-output for attempt_local992066578_0002_m_000000_0
17/08/22 16:20:43 INFO reduce.MergeManagerImpl: closeInMemoryFile -> map-output of size: 111, inMemoryMapOutputs.size() -> 1, commitMemory -> 0, usedMemory ->111
17/08/22 16:20:43 INFO reduce.EventFetcher: EventFetcher is interrupted.. Returning
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.LocalJobRunner: 1 / 1 copied.
17/08/22 16:20:43 INFO reduce.MergeManagerImpl: finalMerge called with 1 in-memory map-outputs and 0 on-disk map-outputs
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.Merger: Merging 1 sorted segments
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.Merger: Down to the last merge-pass, with 1 segments leftof total size: 101 bytes
17/08/22 16:20:43 INFO reduce.MergeManagerImpl: Merged 1 segments, 111 bytes to disk tosatisfy reduce memory limit
17/08/22 16:20:43 INFO reduce.MergeManagerImpl: Merging 1 files, 115 bytes from disk
17/08/22 16:20:43 INFO reduce.MergeManagerImpl: Merging 0 segments, 0 bytes from memoryinto reduce
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.Merger: Merging 1 sorted segments
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.Merger: Down to the last merge-pass, with 1 segments leftof total size: 101 bytes
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.LocalJobRunner: 1 / 1 copied.
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.Task: Task:attempt_local992066578_0002_r_000000_0 is done. And is in the process of committing
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.LocalJobRunner: 1 / 1 copied.
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.Task: Task attempt_local992066578_0002_r_000000_0 is allowed to commit now
17/08/22 16:20:43 INFO output.FileOutputCommitter: Saved output of task 'attempt_local992066578_0002_r_000000_0' to hdfs://localhost:9000/user/hadoop/output/_temporary/0/task_local992066578_0002_r_000000
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.LocalJobRunner: reduce > reduce
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.Task: Task 'attempt_local992066578_0002_r_000000_0' done.
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.LocalJobRunner: Finishing task: attempt_local992066578_0002_r_000000_0
17/08/22 16:20:43 INFO mapred.LocalJobRunner: reduce task executor complete.
17/08/22 16:20:44 INFO mapreduce.Job: Job job_local992066578_0002 running in uber mode : false
17/08/22 16:20:44 INFO mapreduce.Job:  map 100% reduce 100%
17/08/22 16:20:44 INFO mapreduce.Job: Job job_local992066578_0002 completed successfully
17/08/22 16:20:44 INFO mapreduce.Job: Counters: 35
        File System Counters
                FILE: Number of bytes read=1108352
                FILE: Number of bytes written=2210539
                FILE: Number of read operations=0
                FILE: Number of large read operations=0
                FILE: Number of write operations=0
                HDFS: Number of bytes read=53760
                HDFS: Number of bytes written=515
                HDFS: Number of read operations=67
                HDFS: Number of large read operations=0
                HDFS: Number of write operations=16
        Map-Reduce Framework
                Map input records=4
                Map output records=4
                Map output bytes=101
                Map output materialized bytes=115
                Input split bytes=130
                Combine input records=0
                Combine output records=0
                Reduce input groups=1
                Reduce shuffle bytes=115
                Reduce input records=4
                Reduce output records=4
                Spilled Records=8
                Shuffled Maps =1
                Failed Shuffles=0
                Merged Map outputs=1
                GC time elapsed (ms)=42
                Total committed heap usage (bytes)=263462912
        Shuffle Errors
                BAD_ID=0
                CONNECTION=0
                IO_ERROR=0
                WRONG_LENGTH=0
                WRONG_MAP=0
                WRONG_REDUCE=0
        File Input Format Counters
                Bytes Read=219
        File Output Format Counters
                Bytes Written=77
```
### 6.5 查看运行结果
上述例子完成后的结果保存在`HDFS`中，通过下面命令查看结果:
`/usr/local/hadoop/bin/hdfs dfs -cat /user/hadoop/output/*`
如果运行成功，可以看到如下结果:
```
1       dfsadmin
1       dfs.replication
1       dfs.namenode.name.dir
1       dfs.datanode.data.dir
```
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822162330.jpg!webp)

### 6.6 删除`HDFS`上的输出结果
删除`HDFS`中的结果目录:
`/usr/local/hadoop/bin/hdfs dfs -rm -r /user/hadoop/output`
运行`Hadoop`程序时，为了防止覆盖结果，程序指定的输出目录不能存在，否则会提示错误，因此在下次运行前需要先删除输出目录。
```
[root@VM_36_253_centos hadoop]# /usr/local/hadoop/bin/hdfs dfs -rm -r /user/hadoop/output
17/08/22 16:24:54 WARN util.NativeCodeLoader: Unable to load native-hadoop library for your platform... using builtin-java classes where applicable
17/08/22 16:24:55 INFO fs.TrashPolicyDefault: Namenode trash configuration: Deletion interval = 0 minutes, Emptier interval = 0 minutes.
Deleted /user/hadoop/output
```
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822162525.jpg!webp)

### 6.7 关闭`Hadoop`进程
关闭`Hadoop`进程：
`/usr/local/hadoop/sbin/stop-dfs.sh`
再起启动只需要执行下面命令：
`/usr/local/hadoop/sbin/start-dfs.sh`

![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822162725.jpg!webp)

## 0x02.后记
随手`htop`
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822162828.jpg!webp)
emmm……
今天是怎么了？
![](https://i1.yuangezhizao.cn/Win-10/20170822163530.jpg!webp)
